中國大規模禁佛教書籍 證嚴法師著作遭銷毀

期關注中國宗教自由與人權的雜誌《寒冬》報導，中國境內持續清理未經審批或國外出版的佛教書籍，而現年92歲、聲名遠播的淨空法師更成為主要目標，遭中國當局認定為「影響中國主流意識形態」「配合西方反華」，以「非法出版物」「歪理邪說」「危害國家安全」為由查禁銷毀。

淨空法師因傳播多元文化與不同宗教信仰者之前的和諧，受到全世界尊敬，在中國也廣受歡迎，有佛教師父認為是淨空法師名望太高，中國政府為保障政權穩定才下令銷毀。

除了淨空法師的著作外，其他沒有中國政府審批出版號的書籍也必須從佛寺中清除，倘若有遺漏，不僅寺廟會遭查封，僧侶也將被強制驅散。由於佛教著作有出版號的書籍通常並不多，此政策意味著大多數的佛教書籍都要上繳銷毀。

香港動盪的局勢也對這批審查產生影響，吉林省一處佛教圖書館透露，凡舉國外書籍，包括來自台灣和香港，都得從館藏中清除，像是台灣的慧律法師和證嚴法師的著作同樣被清空，改為收錄儒家思想的書籍。除了佛教典藏，佛寺圖書館的佛教牌匾也被撤下，館內改放習近平標語的海報和中國首任總理周恩來的照片。

中國夢遺大師決戰淨空大師

焚書坑儒

其實依家燒書有意義ga咩？

燒埋d pdf?

push

燒as in copy

殺雞儆猴

蒙古,滿清,日本都唔做嘅野,中共做到了

無謂比中蟈，已經到咗香港

滅佛

燒埋作者

想效法泰始皇 做習始皇

佛教反中亂港

師父係方東美